「流氓」胡敏：跟上去就沒回頭路

「流氓」胡敏：跟上去就沒回頭路

胡敏

六四屠城消息全國傳開後，各地民眾的義憤在街頭爆發。當年25歲岳陽工人胡敏聽見北京的事情後，顧不上新婚兩個月的妻子，憤而走上京廣鐵路卧軌靜坐、搗毀岳陽市政府大門和牌子，最終一去不復返，不但因「流氓罪」判囚終身落得妻離家破，出獄後更只剩下30多公斤，多年來只能打黑工、靠父母支援維生。

站在長滿雜草的廢棄鐵軌旁，55歲的胡敏臉頰有些凹陷，小眼睛，說起話來嘴皮子很硬，一股天不怕地不怕的瀟灑架勢。瘦削身子穿着黑色皮衣，頗有幾分痞子味道。只隔一片低矮的土牆，便是當年他攔截的京廣鐵路，如今有幾名工人在維修，機器發出轟轟聲音，與外邊的車路相比顯得有些冷清。

相關新聞：畫家武文建：沒人民不成歷史

胡敏2001年獲假釋重回社會。

攔鐵路毀市政府大門 判無期徒刑

當年6月7日晚上，他與新婚不久的妻子在京廣線附近散步，烏壓壓的人群在鐵軌上擺放花圈、打着標語靜坐，有返鄉的大學生講述北京鎮壓情形，群情洶湧。「工人、居民、熱血青年都在這裏，我當時也跟我老婆看了，就叫我老婆回去了。我跟了上去，就沒有回頭的路」。胡敏與衝動的人群一同將備用鐵軌抬上鐵路，又與其他人自發遊行至岳陽市政府，砸了大門，拆了牌子，換來一個無期徒刑。

「庭審的法官說：『這是鄧小平的年代，要是在毛澤東的年代，早就把你槍斃了。你還去衝擊政府、喊反動口號呀』。我當時心想，判個無期還不如判個死刑，死了18年後又是一條好漢」。話說得輕鬆，兩老與妻子在庭上哭成淚人，着他好好改造、重新做人；但到了第二年，妻子難抵父母壓力，要求離婚，「她說：『你要是判了十幾年，我還有盼頭你能回來，現在判無期，也不知何年哪月才有新生』，我也不想連累她，就在監獄辦手續」。

出獄剩30公斤 痛心無法孝敬父母

此後牢獄的日子着實難過，做手工彩燈，每天一做15、16個小時；一年沖熱水涼最多一、兩次，大寒天時凍水洗個臉、刷個牙便睡，還曾因營養不良等原因患肺結核。日子天天過，幾乎喪失時間的概念，「但這樣日子才好過，越想越痛苦」。出獄的日子又是另類坐監。2001年，瘦成皮包骨的他時隔12年重回社會，只有30多公斤，「我知道我有自由了，但人也報廢了，甚至連走路都走不穩，回到家上了樓就不下去了，因為下樓了我就上不來。有時候一、兩個月才下樓一次」。事隔多年，胡敏雖身體各方面已恢復，但至今仍靠打黑工和母親的支持維生，月入1,000多元人民幣，「沒有保險沒有五金的，但買米買油還是沒問題的。盡量的給我媽減少一點負擔，她也70多歲了」。父親早在2007年因肺癌過身，胡卻笑說「是被我氣死的」。回顧過去，他認為監獄毀了他一生，最痛苦的事則是對不起父母，無法孝敬。至今孑然一身，只因不願牽連任何人。

相關新聞：燒軍車阻屠城 張茂盛：有正義感都會做

上一則
上一則
【六四30年】 他們孤獨地抗爭

下一則
下一則
畫家武文建：沒人民不成歷史

畫家武文建：沒人民不成歷史
燒軍車阻屠城 張茂盛：有正義感都會做
他們曾說過……
【六四30年】他們孤獨地抗爭